\begin{subsection}{Serie de Ramanujan}
	\large
	
	Definimos primero el error de un término de la serie de Ramanujan.\\

	Dado $n \in \N$, sea $\funcFull{f(x,y)} {\frac{x}{y}}$, donde $x=(4n)!(1103+26390n)$ e $y=(n!)^4396^{4n}$.\\
	
	\underline{Analicemos el error de $\func{f}{x,y}$:}\\
	
	$\funcFull{$\e{f}{x,y,:}$}{\frac{\frac{x}{y}\ev{x}}{f} + \frac{\frac{-xy}{y^2}\ev{y}}{f} + \er{:}{x,y}} = 
	\frac{\frac{x}{y}\ev{x}}{\frac{x}{y}} + \frac{\frac{-x}{y}\ev{y}}{\frac{x}{y}} + \er{:}{x,y} =$\\
	
	$\ev{x} - \ev{y} + \er{:}{x,y}$	(1)\\
	
	Como calculamos $x$ e $y$ en punto flotante tenemos que calcular el error cometido.\\ Tanto para el cálculo del error de $x$ como de $y$ necesitamos calcular el error del producto.\\
	
	Sea $\funcFull{f'(x',y')} {x'*y'}$ entonces,\\
	
	$\funcFull{$\e{f'}{x',y',*}$}{\ev{x'}+\ev{y'}+\er{*}{x',y'}}$	(2)\\
	
	\underline{Analicemos el error de $x=(4n)!(1103+26390n)$:}\\
	
	Instanciando $x'=(4n)!$ e $y'=1103+26390n$ en (2) obtenemos:\\

	$\ev{x} = {\ev{(4n)!}+\ev{1103+26390n}+\er{*}{(4n)!,1103+26390n}}$\\
	
	Resta calcular el error de $x'$ ya que $y'$ se calcula en enteros (exacto). Basandonos en nuestra implementacion podemos decir que $x'=x_1*(4n)*(4n-1)*(4n-2)*(4n-3)$ donde $x_1$ es una variable de punto flotante que acumula el resultado del factorial obtenido en el calculo del termino anterior.\\
	
	$\ev{x'} =\ev{x_1}+\ev{4n}+\er{*}{x_1,4n}+\ev{4n-1}+\er{*}{x_1*4n,4n-1}+\ev{4n-2}+\er{*}{x_1*4n*(4n-1),4n-2}+\ev{4n-3}+\er{*}{x_1*4n*(4n-1)*(4n-2),4n-3}$	(3)\\
	
	$\Rightarrow_{Reemplazando \; (3) \; en \; (2)}$\\
	
	$\ev{x} = \ev{x_1}+\ev{4n}+\er{*}{x_1,4n}+\ev{4n-1}+\er{*}{x_1*4n,4n-1}+\ev{4n-2}+\er{*}{x_1*4n*(4n-1),4n-2}+\ev{4n-3}+\er{*}{x_1*4n*(4n-1)*(4n-2),4n-3}+\ev{y'}+\er{*}{(4n)!,(1103+26390n)}$\\
	
	\underline{Analicemos el error de $y=(n!)^4396^{4n}$:}\\
	
	Instanciando $x'=(n!)^4$ e $y'=396^{4n}$ en (2) obtenemos:\\
	
	$\ev{y} = {\ev{(n!)^4}+\ev{396^{4n}}+\er{*}{(n!)^4,396^{4n}}}$\\
	
	Resta calcular el error de $x'$ e $y'$.\\
	
	Para calcular el error de $x'$ llamamos $k_1=n!$ y $k_2=4$.\\

	Veamos entonces el error de $x'=k_1^{k_2}$\\
	
	$\funcFull{$\ev{x'}$}{\frac{k_1^{k_2-1}k_2k_1}{k_1^{k_2}}\ev{k_1}+\frac{k_2k_1^{k_2}ln(k_1)}{k_1^{k_2}}\ev{k_2}}$\\
	
	$\funcFull{$\ev{x'}$}{k_2\ev{k_1}+k_2ln(k_1)\ev{k_2}}$	(4)\\
		
	Basandonos nuevamente en nuestra implementación podemos decir que $k_1=f'(k_1',n)$ donde $k_1'$ es una variable de punto flotante que acumula el resultado del factorial obtenido en el calculo del termino anterior.\\

	$\ev{k_1}=\ev{k_1'}+\ev{n}+\er{*}{k_1',n}$\\
	
	$\Rightarrow_{Reemplazando en (4)} \funcFull{$\ev{x'}$}{k_2\ev{k_1'}+\ev{n}+\er{*}{k_1',n}+k_2ln(k_1)\ev{k_2}}$\\
	
	$\Rightarrow \funcFull{$\ev{x'}$}{4\ev{k_1'}+\ev{n}+\er{*}{k_1',n}+4ln(n!)\ev{4}}$\\
	
	Instanciando en (4) $k_1=396$ y $k_2=4n$ (4n es calculado en enteros)\\
	
	$\ev{y'}={4n\ev{396}+4nln(396)\ev{4n}}$\\
	
	Teniendo el error de $x'$ e $y'$ podemos obtener el error de $y$ reemplazando dichos errores en (2)\\
	
	$\ev{y}=4\ev{k_1'}+\ev{n}+\er{*}{k_1',n}+4ln(n!)\ev{4}+4n\ev{396}+4nln(396)\ev{4n}+\er{*}{(n!)^4,396^4n}$\\
	
	Finalmente, con el error de $x$ e $y$ obtenemos reemplazando en (1) el error de calcular un término de la serie de $Ramanujan$.
	
	\VSP
	$\ev{x_1}+\ev{4n}+\er{*}{x_1,4n}+\ev{4n-1}+\er{*}{x_1*4n,4n-1}+\ev{4n-2}+\er{*}{x_1*4n*(4n-1),4n-2}+\ev{4n-3}+\er{*}{x_1*4n*(4n-1)*(4n-2),4n-3}+\ev{y'}+\er{*}{(4n)!,(1103+26390n)}-4\ev{k_1'}+\ev{n}+\er{*}{k_1',n}+4ln(n!)\ev{4}+4n\ev{396}+4nln(396)\ev{4n}+\er{*}{(n!)^4,396^4n}+\er{:}{(4n)!(1103+26390n),(n!)^4396^{4n}}$\\

	Queremos realizar el análisis teórico sobre la serie de Ramanujan para los primeros tres términos de la sumatoria. Para poder realizarlo, llamamos $a$ al primer término de la serie,
	$b$ al segundo y $c$ al tercero (llamamos $k=a+b$).\\
	
	Sea $\funcFull{g(k,c)}{k+c}$\\
	
	$\e{g}{k,c,+} = \frac{k}{k+c}\ev{k} + \frac{c}{k+c}\ev{c} + \er{+}{k,c}$\\
	
	$\e{g}{a+b,c,+} = \frac{a+b}{a+b+c}(\frac{a}{a+b}\ev{a} + \frac{b}{a+b}\ev{b} + \er{+}{a,b}) + \frac{c}{a+b+c}\ev{c} + \er{+}{a+b,c} =$\\
	 
	$= \frac{a\ev{a} + b\ev{b} + c\ev{c} + (a+b)\er{+}{a,b}}{a+b+c} + \er{+}{a+b,c}$\\
	
	Dado $a=1103$, $b=\frac{659832}{396^4}$ y $c=\frac{8!*53883}{2^4*396^8}$ el error de los tres primeros términos es el siguiente:\\
	
	El error de $a$ es el error de representar 1103 ya que lo adicionamos al final sin calcularlo.
	
	\VSP
	$\ev{b}=\ev{1}+\ev{4}+\er{*}{1,4}+\ev{3}+\er{*}{4,3}+\ev{2}+\er{*}{12,2}+\ev{1}+\er{*}{24,1}+\ev{1103+26390}+\er{*}{24,1103+26390}-4\ev{1}+\ev{1}+\er{*}{1,1}+4\ev{396}+4ln(396)\ev{4}+\er{*}{1,396^4}+\er{:}{24(1103+26390),396^{4}}$\\
	
	$\Rightarrow_{Acotando\;todos\;los\;errrores\;por\;k,\;y\;usando\;que\;ln(396)<6\;es\;menor\;a:}$ $39k$
	
	\VSP
	$\ev{c}=\ev{24}+\ev{8}+\er{*}{24,8}+\ev{7}+\er{*}{192,7}+\ev{6}+\er{*}{1344,6}+\ev{5}+\er{*}{8064,5}+\ev{1103+52780}+\er{*}{8!,(1103+52780)}-4\ev{1}+\ev{2}+\er{*}{1,2}+4ln(2)\ev{4}+8\ev{396}+8ln(396)\ev{8}+\er{*}{16,396^8}+\er{:}{8!(1103+52780),16*396^8}$\\
	
	$\Rightarrow_{Acotando\;todos\;los\;errrores\;por\;k,\;y\;usando\;que\;ln(396)<6\;es\;menor\;a:}$ $71k$
	
	\VSP
	
	$\frac{1103\ev{1103}+\frac{659832}{396^4}\ev{b} + \frac{8!*53883}{2^4*396^8}\ev{c} + (1103+\frac{659832}{396^4})\er{+}{1103,\frac{659832}{396^4}}}{1103+\frac{659832}{396^4}+\frac{8!*53883}{2^4*396^8}} + \er{+}{1103+\frac{659832}{396^4},\frac{8!*53883}{2^4*396^8}}$\\
	
	Por otro lado calculamos el error de $\funcFull{h(z)}{\sqrt{z}}$.\\
	
	$\e{h}{z,\sqrt{ }} = \frac{\frac{1}{2\sqrt{z}}}{\sqrt{z}}z\ev{z} + \er{\sqrt{ }}{z} = \frac{1}{2\sqrt{z}}\frac{1}{\sqrt{z}}z\ev{z} + \er{\sqrt{ }}{z} = \frac{\ev{z}}{2} + \er{\sqrt{ }}{z}$\\
	
	Conociendo el error de $\func{f}{x,y}$ calculamos el error de $\frac{\sqrt{8}}{9801}$\\ instanciando $x=\sqrt{z}$ e $y=9801$.\\
	
	$\Rightarrow \frac{\ev{z}}{2} + \er{\sqrt{ }}{z} - \ev{9801} + \er{:}{\sqrt{8},9801}$\\
	
	Sea $\funcFull{h'(x,y)} {x*y}$, donde $x=\frac{\sqrt{8}}{9801}$ e $y=\sum_{n=0}^{\infty}{\frac{(4n)!(1103+26390n)}{(n!)^4396^{4n}}}$.\\
	
	sabemos que: $\e{h'}{x,y,*} = \ev{x} + \ev{y} + \er{*}{x,y}$\\
	
	$\Rightarrow \e{h'}{x,y,*} = \ev{\frac{\sqrt{8}}{9801}} + \ev{\sum_{n=0}^{2}{\frac{(4n)!(1103+26390n)}{(n!)^4396^{4n}}}} + \er{*}{\frac{\sqrt{8}}{9801},\sum_{n=0}^{2}{\frac{(4n)!(1103+26390n)}{(n!)^4396^{4n}}}} = $\\
	
	$\frac{\ev{z}}{2}+\er{\sqrt{}}{z}-\ev{9801}+\er{:}{\sqrt{8},9801}+\frac{1103\ev{1103}+\frac{659832}{396^4}\ev{b}+ \frac{8!*53883}{2^4*396^8}\ev{c}+(1103+\frac{659832}{396^4})\er{+}{1103,\frac{659832}{396^4}}}{1103+\frac{659832}{396^4} +\frac{8!*53883}{2^4*396^8}} + \er{+}{1103+\frac{659832}{396^4},\frac{8!*53883}{2^4*396^8}} + \er{*}{\frac{\sqrt{8}}{9801},\sum_{n=0}^{2}{\frac{(4n)!(1103+26390n)}{(n!)^4396^{4n}}}}$\\
	
	Conociendo el error de $\func{f}{x,y}$ calculamos el error de $\frac{1}{\frac{\sqrt{8}}{9801}\sum_{n=0}^{2}{\frac{(4n)!(1103+26390n)}{(n!)^4396^{4n}}}}$ instanciando $x=1$ e $y=\frac{\sqrt{8}}{9801}\sum_{n=0}^{2}{\frac{(4n)!(1103+26390n)}{(n!)^4396^{4n}}}$.\\
	
	$\Rightarrow \ev{\pi}=\ev{1} - \frac{1103\ev{1103}+\frac{659832}{396^4}\ev{b} + \frac{8!*53883}{2^4*396^8}\ev{c} + (1103+\frac{659832}{396^4})\er{+}{1103,\frac{659832}{396^4}}}{1103+\frac{659832}{396^4}+\frac{8!*53883}{2^4*396^8}} + \er{+}{1103+\frac{659832}{396^4},\frac{8!*53883}{2^4*396^8}} + \er{:}{1,\sum_{n=0}^{2}{\frac{(4n)!(1103+26390n)}{(n!)^4396^{4n}}}}$\\
	
	$\Rightarrow_{Tomando \; k \; el \; maximo \; error}$\\
	
	$k - {\frac{2207k}{1103+\frac{659832}{396^4}+\frac{8!*53883}{2^4*396^8}}} + 2k < k - {\frac{2207k}{1103+ 0 + 0}} + 2k = k - {\frac{2207k}{1103}} + 2k$ \\
	$< k - {\frac{5k}{2}} + 2k < k - 3k + 2k < k + 3k + 2k = 6k$
	
	Tomamos de esta forma a $k=2^{1-t}$.
	
	Acotando el error de Ramanujan, tenemos que $\ev{\pi} < 6*2^{1-t} = 3*2^{2-t}$\\
	
\end{subsection}









